\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{bold-extra}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcommand\ligne{\begin{center}\line(1,0){250}\end{center}}
    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}

%        \newtheorem{question}{}

% pour ne pas afficher les solutions
        %\excludecomment{solution}
        %\excludecomment{question}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{Fonctions}}}
\end{center}
Une fonction sert à transformer une .......... comme une machine pourrait transformer un vêtement.
\[\includegraphics[scale=0.5]{machine.png}\]
Il faudra retenir que si $y=f(x)$:
\begin{itemize}
\item $f$ est une .........
\item $y$ est .......... de $x$ par la fonction $f$.
\item $x$ est ........... de $y$ par la fonction $f$
  \item $x$ est une .......... de $f$
\end{itemize}
Exemple: $f(x) = 5x$:\\
\quadri{3}
Placer les points sur le graphique:
\[\includegraphics[scale=0.33]{repere.png}\]
Lire sur le graphique: l'image par 4 de cette fonction. L'antécédent de 10 par cette fonction.
\[\includegraphics[scale=0.3]{f3.png}\]
Réaliser le tableau de variation de la fonction suivante:
\[\includegraphics[scale=0.4]{f4.png}\]
\quadri{8}
\end{document}
